施永青：為甚麼我還是選擇做建制派2019-07-16

有反對派的朋友看了我近兩篇的文章後對我說：「你既然清楚了解港人為甚麼不肯接受中共的操控，理應支持他們才是，為甚麼你大部分時間都站在建制派的一邊，專與反對派作對？那豈不是在助紂為虐？」

我作出這項選擇的原因是複雜的。在現實世界，是非對錯並非行為選擇的唯一準則，還要考慮現實的可行性，及選擇足以引致的後果。我年輕時住紅番區，到處都是不同堂口的勢力範圍，我只能敬而遠之，難道有條件去警惡鋤奸？生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？人出生在一個特定的時空，就只能接受這個時空的制約。美國的紅印第安人雖然曾激烈反抗過，最終還是住進政府劃定的「保護區」。可見現實世界並非純是講道理的。反對派說很快會「支爆」，我看來看去看不到，所以有不同的選擇。

問：為甚麼還是選擇做建制派？
施永青：錢

完

關我撚事咩。

聖誕快樂呀施永青

又想收聖誕卡?

“準則，還要考慮現實的可行性，及選擇足以引致的後果。我年輕時住紅番區，到處都是不同堂口的勢力範圍，我只能敬而遠之”

近幾篇文食咗誠實豆沙包

我欣賞佢肯講出嚟話反對派唔係做錯事同埋承認自己只係騎牆

轉高登

為甚麼我還是選擇做漢奸

有反對日軍侵華的朋友看了我近兩篇的文章後對我說：「你既然清楚了解港人為甚麼不肯接受日軍的操控，理應支持他們才是，為甚麼你大部分時間都站在日軍的一邊，專與反對派作對？那豈不是在助紂為虐？」

我作出這項選擇的原因是複雜的。在現實世界，是非對錯並非行為選擇的唯一準則，還要考慮現實的可行性，及選擇足以引致的後果。我年輕時住紅番區，到處都是不同堂口的勢力範圍，我只能敬而遠之，難道有條件去警惡鋤奸？生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？人出生在一個特定的時空，就只能接受這個時空的制約。美國的紅印第安人雖然曾激烈反抗過，最終還是住進政府劃定的「保護區」。可見現實世界並非純是講道理的。反對派說很快會「日爆」，我看來看去看不到，所以有不同的選擇。

我認為，日軍會在今後相當長的時間裏仍會繼續在香港執政。單憑香港人的力量是沒有條件改變這種現狀的。因此，香港人只能在這種現實下，作出對自己最有利的選擇。選擇在香港與日軍對着幹，只能對日軍帶來麻煩，卻沒法為香港帶來實利，甚至有機會破壞香港原先還有機會保得住的「生態環境」。我不想看到年輕人白白犧牲而徒勞無功。

再者，反對派的行為亦令我失望。他們破壞力強，建設力卻不足。他們只懂得利用民主作為奪權工具，自己的內部運作卻一點也不民主，長期沒法用民主的方法選出自己的領袖，協調自己的內部分歧。最要命的是他們會罔顧現實，去爭取一些完全沒有機會實現的目標，如打倒日軍。此外，他們又仇商排富，對經濟亦全無認識，一旦由他們說了算，只會把香港弄得更加一團糟。我沒法把希望寄託在他們身上。

其實，我們的世界從來都不是完美的，香港現時的處境，以全球普遍的情況而言，其實並不算差。香港沒有內戰，沒有大型的強姦婦女，日軍下體潔淨，軍票法制健全，治安良好，基建齊全，人才匯聚，斬首方便，營商環境勝過大部分國內城市。這些都不是每個地方必然會有的。我們沒有理由不加以好好珍惜。所以我不認同為了爭取一些抽象而且不容易實現的理念，就不惜把我們現有的一切，都打得稀巴爛。日軍侵華後會有多少人受害尚未知道，但反日軍侵華運動卻已弄到香港雞犬不寧。我真擔心，若以這類群眾運動方式去追求理想的話，香港會得不償失。

對於日軍的所作所為，我其實有很多都不認同；但日軍的存在已是一個短期裏不可改變的現實，不管我們喜不喜歡，我們也得接受。就我所接觸，內地的普通老百姓還是接受的比較多，我也得尊重他們的選擇。在這種情況下，日軍的取態仍會繼續主導著中國的發展。香港要想在後過渡期能夠有更好的發展，仍需要與日軍取得協調，那就需要有接觸、有溝通。但反對派卻完全拒絕這樣做。這又怎能令香港走出困局，這令我沒法與反對派站在一起！

施永青係咪第一個認自己只係屈服強權 唔係真心奶共

聖誕快樂

施永青 = 無鳩既男人
打過你工 都知你做人真係好撚刻薄

Merry Christmas

因為聖誕快樂呀屌你老母

錢囉屌你老母

仲唔快啲約中原地產經紀睇樓

即係共, 警 = 黑

結論：邊個話事就奶邊個

因為冇錢買聖誕咭？

騎牆派
香港大撚把

淨係睇現實可行性去騎牆
其實係好多中立派/藍絲既立場
姐係你做到我咪撐你既勝利球迷

佢食左誠實豆沙包 呢野真係笑死我
如果佢走得唔夠快，一定會俾人清算

假如佢有日比共產黨迫害 應該就會轉軑
不過到時就太撚遲

好老實

有冇人組團寄聖誕卡俾佢

幾好呀, 起碼肯認自己係為錢做走狗, 唔似得D撚樣瀨共得黎滿口歪理

佢而家係驚政權je
我地要做既就係令佢驚我地多過驚政權
咁佢就會企我地個邊

做男人做撚到佢咁無骨氣都算極品

即係根本唔撚洗理佢地點睇

佢細個一定好驚唔同堂口既人送聖誕卡 係唔送俾佢

人民唔應該害怕政府

政府應該要害怕人民！

if you can't beat them, join them
美國佬都係咁

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

的確係
你見民建聯係光復之後出黎食口水尾
幾咁低賤

民主派就民主派啦，反乜L野對派呀？

真小人
我會討厭你 但我欣賞你

唔理衝唔衝 21去金鐘

講咁多大道理做乜鳩錢

點刻薄

一邊奶共一邊用塔利班比喻共產黨

即係為錢出賣港人

佢同長毛原本就係同路人，一個走入建制一個繼續做基層咁解

"生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？...反對派說很快會「支爆」，我看來看去看不到，所以有不同的選擇。"

班老屎忽唔識咁諗
成班慣左要皇帝管

屌你老母聖誕快樂

直接變聖誕版啦

自己改人聖誕卡再送比人，柒咗人哋梗係笑你，自己唔檢討下，反而憎恨聖誕卡，跟本唔關窮唔窮事，自己柒就係柒

擦鞋保平安

哦 姐係你話中央係塔利班
報公安先

自己垃圾就唔好講到自己無得揀啦

簡而精

仆街 對佢有啲改觀
做仆街唔怕 最緊要認呀嘛
唔好滿口仁義愛國 點知最後都係錢

身不由己亦可以有唔同做法。好似之前田少咁。

冇人想知
唔好再覆
下面既係on9仔

上面果個死全家

以前無塗改液，條撚樣係唔係用筆畫咗人個名再寫返上去，人哋一收就知道二手卡

既得利益者

唔好意思阻阻你：
[緊急呼籲]今晚9點一齊上twitter將黑警濫權揚威國際，警告遊客不要來港旅遊，用經濟壓力逼使政府回應！！

全面攬炒

9點一齊一野谷上trending
#Hongkongwarning #Fthepopo

Twitter見！！！

唔明咩邏輯
一樣你認為係啱既野
話你認為唔可行
所以你去幫錯個邊去打壓啱個邊

正常人都旁觀算喇
繼續自己既生活
走去做建制派咪又係想做既得利益者
收皮喇

有沙膠架

我覺得佢係想買保險，落矖兩邊注，第時邊方贏佢都唔會輸

複乜L雜
為錢就為錢

真小人

好過一大堆中產偽君子

用沙膠睇得出

生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？

話阿爺係塔利班 反了反了

生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？
反啦反啦

由於施永青呢條仆街已經上左岸，害怕結束一國兩制，想繼續享受榮華富貴，所以佢係一個賤人！

成日都講，你咩建制又好，毛粉又好，但你唔可以雙重標準，一面就國教好，一百就送去外國讀書。
一面愛國，一面攪移民。
呢d唔係咩價值觀問題，唔係咩現實問題，呢d係賤，係害人害埋人地下一代。

其實佢今次無講錯

同收成期理論一樣

呢種人仲賤過真心嗰堆藍絲

姐係中共=紅番/塔利班/堂口 ？

不要說「建制派」，試下說「保皇黨」

有錢佬真係無個好

我作出這個決定的原因是複雜的。->咪即係錢

講咁撚多野做咩啊
一句講撚完啦
既得利益者

啲食正遍地黃金時代嘅廢老扮專家打飛機都有人睇

所以咪俾人知

屌!使條L咁長篇大論咩!一句講哂:依家做奴才最著數，我梗係做啦！如果佢比老共🤔

WFC

利益問題邊個比錢佢邊個就係契爺

唔好意思，借一借個位
好多時見有啲朋友比狗追，或者周圍空氣污染好嚴重，想走但竟然比一道到腰咁高嘅欄擋住，令退走速度大幅下降，唔單止阻到其他人流動，自己都更加危險。而學咗parkour之後，效果顯而易見。究竟77夜晚大家都識小小parkour會唔會咁多手足比人拉？
Parkour 唔單止比你一個人走得快，仲要你幫人地走快啲。
如果有朋友有興趣學parkour(基本）（義教
可以入一入谷，內有介紹。

都幾嬲打

依d咁嘅仆街仔一打扙第一個移民美帝，因為佢價錢觀係鋤弱扶強

怕死貪錢係人之常情無得好怪
但講到自己好撚醒你班人係笨柒真係極之可恥
對強權屈服然後欺凌弱勢賤到無論
難為佢有膽寫文講
呢d人除左識炒賣食差價有乜野資格發達？

呢啲垃圾講嘅嘢可唔可以唔好quote 啲藍絲食屎啦

無力反抗所以要助紂為虐

講到明自己向惡勢力低頭

冇人想知

當你爭取到普選
佢地就唔會反對普選

佢有一次去我學校話要幫後生仔上樓，笑到我

香港呢種世界仔係大陸係做唔到大事 人地要既係賣命既人，失敗左就真係會冇命果種

正確解讀

因為有錢途
完

天下等一大派 - 民建聯(騎牆)

點解要做健制

屍永青：因為我係狗，汪

周永勤

個look都十足十太監
有時懷疑佢咁既陰陽怪點屌閪生得出仔

曲線倒戈

生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？
佢暗示共產黨係恐怖組織，咁誠實

因為係你既收成期囉

垃圾狗施永青屌你老母

真小人，的確係好過偽君子嘅

咁咪叫做簡結啦 屌上面一段垃圾 講咁撚多野巴打一個字講完

好多藍絲當佢神咁拜

因爲冇人性

向現實低頭

完

up

呢啲賣港仆街屌佢都廢事

呢條仆街係勝利球迷
如果眾巴打贏咗，佢一定轉軚

就係想支爆
吹咩
收成期收皮啦

香港對佢哋嚟講只係一個發財地
唯利是圖 從來無對錯嘅考量
香港嘅商家佬就係咁
所以近年大學先會多咗商業道德、社會企業同倫理道德嘅課程
因為個社會太多仆街人渣

「因為唔會支爆，所以有錢，所以做建制一齊分餅仔」
咁講咪得囉！！講乜撚野阿富汗呀屌你老母！！
臭蟲論！！！

港共 = 塔利班

係要確保啲餅仔分晒畀社會最頂層
唔係愛國愛港嘅廢中廢老

外國大學n年前已經教CSR

呢條友正撚樣

正確標題係：為甚麼我還是選擇做狗

你唔做建制 你死撚咗啦

利申：黃色

試下唔好一野就話佢地要錢。

有一派既理論係：硬碰唔可取，或者依家唔係時機。佢內心都抗共但覺得避重就輕等時機比較好。

我地應該點回應呢種人？

佢呢代人特別恐共

一個字 錢

唔硬碰
政府權貴根本唔會有壓力
唔會理你
亦唔會有其他國家嘅聲援同反應

時機方面
幾時先係佢地所講嘅時機
到時仲有無推翻嘅可能性
當香港變成香港市
上網講句野要畀人又拉又鎖
到時想反抗又可以做到啲咩?

坐係度就會時機到？
仲要坐係人地隻船，跟住同你講我等緊隻船沉架

我屌晒你哋老母，有乜重要得過721，熱門居然一個721嘅post都無

[共識已達] 721銅鑼灣改做遊行終點

係收成期 吊你

然後佢又會話：

個現實係香港既後生仔成日都諗抗爭。譬如我身邊見到既，好多大陸既後生仔，思想好正面，好多好smart，特別外國返黎個班。
你地既諗法係點都好，呢班大陸人黎緊都會係銀行，大企業既話事人，到時香港既年青人依然會被壓嚮社會既低層位置。
但香港既年青人只會浪費氣力既虛無既理想主義上面。你班人諗法係點都好，呢個係事實同黎緊社會權力既趨勢。

以上係我同所謂藍絲精英論戰時佢地手中既皇牌

小氣青

為錢向惡勢力低頭

同埋賤，好賤

祝施永青早日暴斃

收成期

做建制派唔緊要
但係當政府做埋送中呢D on9 野，係咪應該stop佢呀? 成百萬人上街仲要硬推，搞到收唔到科，你地班友明知會出事，又唔出聲? 行會果班友，一個二個事後變左時事評論員，大佬你地有份開會通過架，有問題又唔出聲?
已經唔係講緊普選呢D野，係講緊成個香港攬炒，而你地選擇沈默
保守唔係問題，犬儒先係問題

主旨：香港警察=塔利班

平日睇既藍絲醫生
口𥚃說愛国 但有加拿大護照

結論係 趨炎附勢
其實唔係好明點解上撚咗岸都要高調咁講自己鋤弱扶強 低調啲咪無人理你囉 乜撚嘢做決定是非對錯唔係唯一考慮呀 成撚日講埋哂啲歪理毒鳩啲無知嘅人 屌你老未

施老闆嘅意思係，邊個贏我就支持邊個，就係咁簡單

有point

祝你日日都聖誕快樂

去死啊你

聖誕快樂呀屌你老母

香港上一代就係太多施永青，只係利己主義
香港俾哩啲人搞彎晒
只要對自己利益最大化，就會默默幫中共啜腳趾
同識搵錢嘅馬騮無咩大分別

Year 2上大中學批判思維，個missy拎幾篇佢寫既文出黎，冇講寫得好定壞
但係次次結果都係證明佢有好多謬誤係到
果時我淨係知道，呢條友做咩寫親野都錯到7彩，而加先知原來係解制啲人

講到尾都係明哲保身，醬缸文化影響，根本唔關實唔實際事，風吹邊面就擺邊面

抄家

ON99，邏輯錯誤
引個D例子只係證明到係環境下人未必有足夠能力去對抗，但唔撚代表要IF YOU CANT BEAT THEM JOIN THEM
你可以選擇中立，你可以龜縮，但係揀去做狗就唔好講到自己咁委屈
要引用一句：「屌你老母」

共產黨唔撚識管
搞到缸瓦碰瓷器

欣賞佢係真小人
都好過偽君子

歷史上呢啲牆頭草係最快比人清算嘅

係收死好多自以為聰明嘅人
所以做人謙卑有正信係好d

最新個篇：

大家又分析下點還擊好

/以取消「暴動」定性、釋放及不追究被捕的示威者為例。這項判斷應由法庭來做，不宜由行政官員來做，否則就會破壞司法獨立。有人建議，可先由法庭來判，之後再由行政長官特赦。別的地方行政長官雖有特赦權，但決不會這頭法院剛判刑，那頭行政長官就立即宣布特赦，更不可能在法庭未判之前，行政長官就出來表態，如果法庭判有罪，他會予以特赦。那法庭的威信何在？

按照反對派的看法，被捕的示威者都是「義士」，應立即予以釋放，反而是用武力去驅散示威者的警察，則需要送官究治。我相信政府不可能答應這樣做。因為市民看得很清楚，部分示威者在圍立法會及圍警察總部時的確有使用武力，如果這樣的行為社會也可以接受，這個社會以後再難管治。至於警察，他們在執行職責時，本身是獲授權使用武力的。若然使用了超過需要的武力，受害者當然有權追究；但判決應由法庭來做，而不是透過群眾壓力逼政府就範。這樣才能保住港人最珍惜的法治。/

生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？

反了反了

如果唔係金錢至上，一定有選擇.

冇讀過大學係咁,好多邏輯謬誤又以為自己睇法係絕對真理

仲學人寫專欄散播低等想法,其實社會上好多人都當佢on9

讚成佢睇法幾乎都係冇讀過書既人

佢有時有謬論但其實唔係咁膠，起碼比起好多建制理解到或者肯認識到問題既根本。
理解完然後作個人選擇，我係尊重呢種自由既。

呢d都係佢寫。

/若然中共只是把一黨專政定性為某種過渡期的管治模式，香港人尚可以接受；但現實卻是，中共把民主理念視作洪水猛獸，把追求民主理想的維權人士視作政治上的敵人，非要嚴加防範，殘酷打擊不可。這就無法不令香港人望而生畏，非奮起反抗不可。這是造成港人在回歸後離心力日增的主要原因。/

所以我反而幾鍾意睇佢d文黎挑戰自己既信念同驗證自己既理據夠不夠充分，去對抗呢d思考型建制。

香港問題源自中國問題-180452

我又試下自己回應下：

第一，係經過以往事例，太多政治檢控，而我地見今次政府既逆民意既取態有過之而無不及，所以我地對公正調查/審理無信心，各種集會就係要比政府壓力。

第二，當年胡仙亦唔好審完判完再才特赦，而係律政司直頭無起訴過。所以絕對有做法有例子可跟。

做狗做到佢咁on9都真係少見
汪汪汪咪算
扮咩鳩委屈

其實佢都奶唔到共
中原中國係大陸搞唔到生意

示威者好多都讀到書，佢憑咩話人唔識經濟？

因為你係狗，完。